真正賣港的人 何喜華

作為爭取居港權人士之一的何喜華，憶述1999年，終審法院於裁定香港居民在內地所生子女自動享有居港權。當年特區政府聲稱，將有一百六十七萬人移居香港，對社會福利、教育及房屋資源造成沉重負擔，令很多市民對反感，不少人致電來謾罵他，甚至在街上當面罵他。[5]

2013年12月，何喜華等人協助中國大陸新移民婦人孔允明，挑戰申請綜援需居港7年的規定，獲終審法院裁定勝訴，料新抵港者申請綜援個案、公共醫療等開支或增加，何喜華表示將進一步挑戰同樣有抵港七年申請限制的公屋政策，還要求取消所有新移民的限制政策，包括生果金、傷津、長津接受新移民申請，他稱這才合乎公義及居民權利，引發外界爭議。[6][7]

有評論提出多個論點，指何喜華的行徑是慷他人之慨、將福利與權利混為一談；從別人身上榨取資源，同樣不公平；福利的資源不是天上掉下來，總要有人負責結賬，所謂全民福利，是自欺欺人；而對於及某些困境是出於個人選擇的後果（如選擇移民而帶來困境），不是天災、疾病，難言是否應該幫忙。[8]